%@Titre:Asie 2012

\medskip

\parbox{0.46\linewidth}{\begin{tabularx}{0.95\linewidth}{|c|>{\centering \arraybackslash}X||c|>{\centering \arraybackslash}X|}\hline
Lettre 	&Fréquence	&Lettre & Fréquence\\ \hline
A		&8,40\,\%	&N		&7,13\,\%\\ \hline
B		&1,06\,\%	&O		&5,26\,\%\\ \hline
C		&3,03\,\%	&P		&3,01\,\%\\ \hline
D		&4,18\,\%	&Q		&0,99\,\%\\ \hline
E		&17,26\,\%	&R		&6,55\,\%\\ \hline
F		&1,12\,\%	&S		&8,08\,\%\\ \hline
G		&1,27\,\%	&T		&7,07\,\%\\ \hline
H		&0,92\,\%	&U		&5,74\,\%\\ \hline
I		&7,35\,\%	&V		&1,32\,\%\\ \hline
J		&0,31\,\%	&W		&0,04\,\%\\ \hline
K		&0,05\,\%	&X		&0,47\,\%\\ \hline
L		&6,01\,\%	&Y		&0,30\,\%\\ \hline
M		&2,96\,\%	&Z		&0,12\,\%\\ \hline
\end{tabularx}} 
\parbox{0.5\linewidth}{Le tableau ci-contre a été construit en comptant les fréquences des 26 lettres de l'alphabet dans un texte français de \num{100000} lettres composé de textes de Gustave Flaubert, de Jules Verne et de trois articles de l'Encyclopedia Universalis.

\medskip
 
\begin{enumerate}
\item Quelles sont les cinq lettres les plus fréquentes ? 
\item Représenter graphiquement la répartition des voyelles et des consonnes. 
\item Si toutes les lettres avaient la même fréquence d'apparition, quelle serait cette fréquence ?
\end{enumerate}}